1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли?

    Циклы нужны для выполнения однотипных действий необходимое количество раз.
    Существует множество различных видов циклов, но все они выполняют одно и тоже действие - повторение какого-либо кода множество раз.

2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

    Например, в необязательном задании повышенной сложности ("простые числа"), я использовал два вида цикла: while и for.

    Я использовал while для верификации вводимых пользователем данных. Этот цикл позволил мне его использовать (неограниченное неизвестное количество раз) до тех пор, пока пользователь не ввел "правильные" данные. То есть до тех пор пока вводимое ошибочное данное пользователя будет в условии цикла выдавать true, до тех пор будет снова и снова выполняться запрос на введение корректных данных.

    Далее, в коде, я использовал цикл for, который позволил мне работать с конкретными промежутком, который ввел пользователь и производить посредством вложенного for и if различные с ним действия.

3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

    Приведение типов — это процесс преобразования значений из одного типа в другой.
    Преобразование типов может быть явным и неявным. 
    
    Когда разработчик выражает намерение сконвертировать значение одного типа в значение другого типа, записывая это соответствующим образом в коде, скажем, в виде Number(), String(), Boolean(), это называется явным приведением типов (или явным преобразованием типов).

    Когда значения могут быть конвертированы между различными типами автоматически, это называется не явным приведением типов.

    Всего есть три преобразования:

    1) Строковое преобразование. Явное преобразование - String(). Неявное преобразование - использование обычного оператора сложения +, если один из операндов является строкой.

    2) Численное преобразование.Явное преобразование - Number(). Неявное приведение значения к числовому типу выполняют следующие операторы (с некоторыми оговорками):
    
    a) Операторы сравнения (>, <, <=, >=).
    
    b) Побитовые операторы (|, &, ^, ~).
    
    c) Арифметические операторы (-, +, *, /, %).
    
    d) Унарный оператор+.
    
    e) Оператор нестрогого равенства==

    3) Преобразование к логическому значению. Явное преобразование Boolean(). Неявное преобразование происходит в логическом контексте, или вызывается логическими операторами (|| && !).